
\phantomsection \label{subsubsec:SAE671}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE671}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE671}{SAÉ6.PORTFOLIO}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Portfolio} % SAÉ61 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1FwQI8K5E-ay0GKrPbeA7rR6ZtUkLiJLKYhzJUEsgI1o/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{5h}, dont 0h CM, 2h TD et 3h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{5h}, dont 2h CM/TD et 3h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {0}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCB}{RT2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compCC}{RT3}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{DevCloud1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{DevCloud2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{IOM1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{IOM2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{4}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 \begin{itemize}
\item
  Contexte et ancrage professionnel~:
\end{itemize}
Au sein du portfolio, l'apprenant documente et analyse sa trajectoire de
développement en mobilisant des traces, des preuves issues de l'ensemble
des mises en situation professionnelle (SAÉ) qu'il a vécues.\\
Consistant en une analyse réflexive des mises en situation
professionnelle vécues (SAÉ), le portfolio nécessite la mobilisation et
la combinaison de ressources.\\
Il pourra s'appuyer sur les outils portfolio mis en place par
l'établissement~: carnet papier, document bureautique ou logiciel dédié,
pages web.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    Nous conseillons de placer les heures après le stage en entreprise pour
que le portfolio (d'apprentissage) soit l'occasion pour l'étudiant de
réfléchir sur les acquis du stage qu'il vient de vivre.\\
Ces heures sont l'occasion de tirer différents bilans sur~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  la formation suivie,
\item
  le parcours suivi,
\item
  les stages réalisés,
\item
  les compétences acquises.
\end{itemize}
L'étudiant~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  travaille son portfolio d'apprentissage~: il focalise son attention
  sur son développement personnel
  en lien avec celui professionnel.
\item
  finalise son portfolio de présentation. En vue de son insertion
  professionnelle ou autre, l'étudiant présente
  un profil de compétences ciblées pour le domaine visé.
\item
  remplira le portfolio avec les compétences et les acquis
  d'apprentissage acquises au cours du stage.
  Une partie de la notation du stage sera imputée à cette SAÉ.
\end{itemize}
L'étudiant pourra être amené à vivre des expériences en langue(s)
étrangère(s), et à présenter tout ou partie de son travail en anglais ou
autre langue. \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \textit{Tous les ACs de toutes les compétences (tout parcours confondu)} \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}} Anglais : Insertion professionnelle 2
\tabularnewline
\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Communiquer en tant que futur cadre intermédiaire
\tabularnewline
\hyperlink{R603}{\textcolor{ressourceC}{R6.03}} Droit et réglementation en entreprise
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE671Ex1}{Exemple 1} : Présentation d'une réalisation technique, déjà vécue pendant leur formation, qui pourrait les aider dans leur stage.
\tabularnewline
\hyperlink{SAE671Ex2}{Exemple 2} : Rapport d'activité technique à l'oral ou à l'écrit sur les tâches réalisées en entreprise (en français ou en anglais) - concrètement en quoi consistait l'activité ?
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE671Ex1}{Exemple 1} : Présentation d'une réalisation technique, déjà vécue pendant leur formation, qui pourrait les aider dans leur stage.}} \\
	\hline
	 \\
\hline
\end{tabular}



\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE671Ex2}{Exemple 2} : Rapport d'activité technique à l'oral ou à l'écrit sur les tâches réalisées en entreprise (en français ou en anglais) - concrètement en quoi consistait l'activité ?}} \\
	\hline
	Des guides de questions peuvent être fournis par les enseignants pour
aider la réflexion du jeune.\\
Bibliographie indicative\\
Scheepers, C. (2005). Comment évaluer la réflexivité ? Communication
présentée au 18e colloque international de l'ADMEE-Europe, Reims.\\
Vanhulle, S. (2006). Genre réflexif, portfolio et didactique des savoirs
professionnels. In Actes de la Recherche n°5 de la HEP-BEJUNE. La
pédagogie de l'alternance dans la formation des enseignants\,:
perspective de recherche comparative (sous la direction de A. Akkari et
S. Heer) p.~2\textgreater32\\
Van Ruymbeke, S. Accompagnement des étudiants vers une démarche
réflexive appliquée au Projet Personnel et Professionnel. par Sophie
Kennel, directrice de l'Idip La démarche de Scholarship of Teaching and
Learning ou accepter de ne plus jamais penser son, 183. \\
\hline
\end{tabular}
